各位收集一下林鄭的謊言

首先看看今年4月醫委會風波，看看她的處理手法

林鄭委任范鴻齡執掌醫管局 欠相關經驗 難帶領公營醫療改革
發佈日期 : 2019-09-13

醫院管理局主席梁智仁今年底便將會卸任，特首林鄭月娥委任被喻為其身邊「政治紅人」的中信泰富前董事總經理范鴻齡出任醫管局主席一職，有關任命隨即引起熱議，一來商界出身的范鴻齡缺乏公共醫療服務經驗，出掌這個管理全港公立醫院及診所的龐大機構，能否帶領醫管局應付人口老化、醫療服務輪候時間過長等問題，令人懷疑；其次是醫管局員工反修例立場清晰，林鄭委任不諳醫療的范鴻齡當醫管局主席，令人質疑其背後目的是否要作出清算。
范鴻齡是林鄭身邊的「政治紅人」，出任多項公職，有「公職王」之稱，其中包括是行政長官創新及策略發展顧問團成員、西九文化區管理局董事局成員，以及檢討自資專上教育專責小組成員等。范鴻齡的胞妹是行政會議成員羅范椒芬，她近日在電台節目指有少女為反送中「勇士」提供免費性愛而引起外界炮轟她散播未經求證的謠言，抹黑反修例示威者。
今次醫管局主席的任命，醫學界感到意外，因來自商界的范鴻齡欠缺公共醫療服務經驗，去年才獲委任為醫管局大會成員，並出任醫管局大會轄下財務委員會、人力資源委員會、醫療服務發展委員會及中央投標委員會成員，今年4月出任葵涌醫院及瑪嘉烈醫院管治委員會成員，換言之，他涉及醫療服務方面的公職，只有短短不足一年，卻突然被委任為這個龐大醫療架構的統帥。
前醫管局主席胡定旭雖然是會計師出身，也非醫療專業人士，但他出任醫管局成員多年後才獲委任為醫管局主席，對公共醫療服務已有深刻認識。梁智仁教授更是出身自醫學世家，本身曾出掌瑪麗醫院矯形及創傷外科，更擔任過香港大學醫學院院長，對本港公共醫療服務問題十分熟悉，德高望重，其擔任醫管局主席期間，重組醫院聯網服務以提升效率，並正進行十年醫院發展計劃，對本港醫療服務作出不少貢獻。
醫管局設有七個醫院聯網，管理43間公立醫院和醫療機構、49間專科門診及73間普通科門診，並僱有7.6萬名員工，對公共醫療服務缺乏足夠經驗的范鴻齡，能否帶領這個醫療機構應付未來挑戰，不禁令人有疑慮。本港面對人口老化問題，醫療服務需求壓力龐大，但醫護人手不足，而各專科輪候時間過長，醫管局近年積極應對這些問題，惟要改善仍須努力，因此有醫護界人士坦言對其統率醫管局發展感到擔憂。
若說范鴻齡有豐富的商界經驗，則不禁令人想起其擔任中信泰富前任董事總經理，在金融海嘯期間捲入中信泰富外匯槓桿式合約爆煲事件，中信泰富炒輸外匯造成巨額虧蝕，而他則在事件中一度被質疑是否有利益衝突，令他要自行暫停港交所和證監會的公職，並黯然辭職，沉寂了一段時間，這次事件可說是其在商界一個污點。
當然，由上任特首梁振英至今屆的林鄭月娥，也是排斥異己，不會用人唯才，因此林鄭委任范鴻齡當醫管局主席，可說是用人唯親的其中一個例子。不過，現正值反修例風波的敏感時刻，而醫管局轄下各公立醫院的醫護人員也先後在醫院內舉行集會及人鏈活動，反修例立場鮮明，林鄭這時委任范鴻齡掌管醫管局，不禁令人感到事不尋常，醫學界立法會議員郭家麒便懷疑政府的決定有政治目的，本報也認為極有可疑，范鴻齡入主後，說不定可能會進行清算，參與反修例的醫護人員，以至容許前線人員集會表達訴求的醫院管理層，也會遭到整頓。

希望各位都係呢個post,拆穿林鄭的謊言
係下一場對話踢爆佢

所謂吹到好恆既獨立調查委員會，我們看看林鄭港共的處理是怎樣:

沙中線紅磡站工程造假調查委員會的中期報告欠缺具說服力的技術分析

首先，今次的沙中線紅磡站工程調查委員會（下稱委員會）中期報告（下稱中期報告）[1]再一次讓市民明白到獨立調查報告必須由民主選舉產生的政府或機構進行，否則調查基本上是弊多於利，原因如下。

日前當中期報告公布，公眾為之嘩然，怎可能明知工程有違反合約要求，有證據證明有人造假和偷工減料，委員會竟然認為沒有安全憂慮，更建議毋須進行重建或加固，令人大吃一驚！報告沒有調查偷工減料的責任誰屬，更幾乎絕口不提任何政府官員和港鐵高層的責任，也沒有任何合約監管和工程事故通報機制的討論，報告似乎意味著在這充斥著大量造假和偷工減料的事實下，仍然毋須有任何人須要為此負責任，更加不必採取任何補救行動，即係大家可以當作無事發生過，一切如常。但明明有證據證明有人失職、造假、偷工減料，甚至可能同流合污、貪污受賄，但報告隻字不提！

原因很簡單，因為所謂的獨立調查委員會毫不獨立，而是由不民主產生的特首委任的調查委員會成員，而且最關鍵是特首在委任時已定下非常狹窄的職權範圍 （Terms of Reference），不許越雷池半步。今次的調查委員會的職權範圍只集中調查工程是否安全[2]，其他責任問題均不包括在內，因此在聆訊過程中，委員會主席甚至禁止證人提及責任內容。而關於合約和制度問題，本來在委任的職權範圍的第(b)項的原文是：

『因應上文(a)項，(i) 檢討港鐵公司的項目管理和監督制度、品質保證和品質控制系統、風險管理制度、工地施工監督和控制制度程序、通報政府的制度、...以及 (ii) 政府和監察和規管機制的涵蓋範圍及該等機制是否完備、以及其執行情況；...』(p.viii)
但委員會把它理解為：

『(c) 在有需要時，委員會須檢討政府和（由政府作為大股東的）香港鐵路有限公司的相關監督、管理和規管制度。』(p.v)

經過委員會的新理解後，原來「因應上文」是指「在有需要時」，而由於委員會已經結論工程仍屬安全，可能意指(c)項已沒有需要，即合約和管理制度都不須檢討。

政府作為懷疑造假集團的一份子，委員會卻由政府首長委任委員會成員，並定下調查範圍，當然無可避免會避重就輕，把一切會燒到政府官員的調查內容全部在職權範圍內剔除，而特首又不是民選，市民即使明知她操控結果，亦不能奈她何！

因此，今次中期報告開宗明言只集中討論市民最關注的有否安全問題，其他欠奉。而工程安全問題其實是技術分析問題，不可能靠「問問問」而得到有說服力的答案，一般法庭均依靠專家證人代為進行深入的技術分析，以決定結構的(1)剩餘承載力，(2) 與原設計的差別及(3) 現狀的風險評估等。

圖1 中期報告中的連續牆鋼筋圖。來源：中期報告 [1]

然而，今次的委員會似乎沒有委託專家證人進行技術分析，至今連一份似樣的技術分析文件都未見過，而委員會傾向靠「問問問」，日日坐在調查庭內聆訊，以為向幾個人問兩三條問題就可以知道結構是否安全，若真的能夠如此，專業工程師可以收檔。

所以當我聽到委員會委任的專家證人都認為結構安全，我當時就知道委員會的結論，並寫下《沙中線紅磡站聆訊中部份專家揭發過度設計》一文[3]，向市民預告調查結果。因為委員會委員根本沒有資源和時間為結構是否安全進行技術分析，唯一可以做的就是依賴專家證人的證供，當專家證人認為工程規格有過度設計，認定結構仍然安全，但委員會又不去追問證據，結果當然是接納專家意見。

其他測試即使如超聲波測試證實有鋼筋未完全扭入螺絲帽等，但如果沒有進行技術分析計算，誰都不知道欠扭幾多支、欠扭幾多牙和欠扭的分布如何才會對整體結構安全有實質影響及影響至甚麼程度，因此，那些測試在沒有人進行技術分析的前題下根本對委員會起不了作用。加上，超聲波測試首批結果被警方揭發存在嚴重誤差，誰都不敢再相信它的結果，所以改良後再測試的意義已經不大。

本來，外行人信納行內專家的證供是正常不過，但專家之所以能成為專家，並非因為他或她在行內有多少年工作經驗，擔任過什麼重要的職位，而在於專家能夠向委員會提供專業、科學而具有說服力的分析資料，能夠令人信納，而非信奉權威。可惜今次無論在委任委員會成員，以至委任專家證人，均只着重行內工作經驗和曾擔任職位，卻沒有為一個技術問題提供一份似樣的技術分析報告；整份中期報告內竟然連一條承托力計算都沒有，那麼怎可能說服公眾在工程造假後的結構仍然安全？

到底經過這些未經批准的修改設計、文件造假及偷工減料後，到底比原有設計的結構承載力有什麼改變？整份報告竟然連一個與原設計比較的績效評估表都沒有，而這是行內，尤其是屋宇署，在接納績效為本評估（Performance-based Approach）結果與否的最重要指標之一，但委員會的中期報告在沒有以上幾項分析的情況下，已妄下結論，聲言信納專家證供，作出結論認為工程結構仍然安全，毋須重建或加固！請問專家證人的結論是建基於什麼統計數據或技術分析？可否把資料公諸於世，讓市民了解和討論？

相反，當委員會傾向不接納證人的意見時，理據正正是因為該意見沒有統計基礎，真有點自相矛盾。譬如第50頁指某證人估計約5%鋼筋被剪短，但因沒有提出任何統計基礎，而被判斷為武斷估計；若以同一把尺，量度專家證人的資料，敢問又是基於什麼統計基礎？抑或有大量專家證人的統計分析沒有公開？

參考：
[1] 夏正文及 Peter Hansford (2019) 沙田至中環線項目紅磡站擴建部分及其鄰近的建造工程調查委員會中期報告，2月 (3月26日公開)，香港：香港政府。
[2] 委員會認為他們獲委任的三項權責的第一項為：『委員會須裁定該等工程是否...安全。』(p.v)
[3] 姚松炎 (2019) 沙中線紅磡站聆訊中部份專家揭發過度設計，1月22日。

簡而言之
係港共政權下，成立獨立調查委員會係廢的
政府一定under係香港人，為香港人負責先至會有不偏頗既結果

再睇另一單鉛水事件

【本報訊】公屋鉛水風波發生近一年，政府昨終公開食水含鉛超標調查委員會的獨立調查報告，確認「鉛凶」是使用含鉛焊料。報告狠批今次鉛禍是所有持份者集體失職，各方推卸責任，最終令居民受害至深。報告更羅列水務署7宗罪，嚴厲批評署長林天星在抽驗食水時一意孤行、堅持己見。不過，政務司司長林鄭月娥昨堅稱鉛水事件是制度缺失，無官員要承擔個人責任。有議員斥政府毫無承擔，絕不能接受無官員要問責落台。
記者：譚靜雯

【政務司長林鄭月娥】稱是制度上及集體性問題，看不到自己內部檢討或者報告有哪一個同事要為此負上個人責任

毒鉛水去年7月被揭發殺入公屋，蔓延至11個屋邨，約3萬個公屋戶活在鉛水恐慌下。特首梁振英去年宣佈成立獨立調查委員會調查事件，委任高等法院原訟法庭法官陳慶偉為食水含鉛超標調查委員會主席，前申訴專員黎年為委員。政府昨終於有限度公開鉛水調查報告。報告長達266頁，提出17項建議，但未有建議對失職人士提出處分。

各方卸責 審查淪紙上制度

報告確認使用含鉛焊料是導致公屋食水含鉛的直接成因，又指現在雖然有完善的審查制度，但狠批鉛水事件是所有持份者集體失職，包括水務署、房委會、總承建商、分判商及水喉匠，各方輪流將責任推卸給別人，令原有制度淪為紙上制度。由於所託非人，最終結果是居民受害至深。
報告首先大篇幅炮轟水務署，更列出7宗罪，包括無清楚界定水龍頭食水品質責任、未充份理解世衞鉛含標準意義、未按時更新法例、未有採用正確取水樣方式。委員會更點名狠評水務署署長林天星，指他只收集經沖透後的食水樣本，而各界人士曾多次向水署提供合情合理的意見，但水署一意孤行。報告更直指他水質科學專業知識可能不足，雖然有多次機會修改取樣方法，但他仍堅持己見，難免令人覺得佢作為首長級官員有預設立場，為水務署辯護。
另一大失職部門是房委會及房署，批評現存制度存在紕漏，無監控內部供水系統使用的焊料。聆訊過程中，房署一直堅稱對含鉛焊料缺乏認知。但報告認為房委會是知悉使用含鉛焊料的害處，因合約上訂明必須使用無鉛焊料。
報告又指負責興建公屋的4大總承建商包括有利、瑞安、中建及保華，均知悉要使用無鉛焊料，但總承建商無設立有效機制，確保其分判商只使用獲批准的焊料，樣本審批淪為公事，又過份信賴分判商，現在是「自食其果」。

除林鄭外 四官向居民致歉

鉛水調查報告公開後，政務司司長林鄭月娥率領發展局局長陳茂波、運輸及房屋局局長張炳良、水務署署長林天星及房屋署署長應耀康召開記者會。除了林鄭月娥外，4名官員都有向受影響的居民致歉。
不過，曾表示官員被要求當眾飲水是屈辱的林鄭月娥，昨日繼續袒護下屬。她多次強調鉛水事件是制度缺失，無官員要承擔個人責任，「係制度上問題、集體性問題，我就睇唔到自己內部檢討或者報告，有邊一個同事要為此負上個人責任」。她強調，除非是個別官員有法不依、明知故犯或濫用權利，作出有損公眾利益的行為，才算失職。不過，她稱除了行政和政治責任，政府會追討承建商的合約及法律責任。
至於有陰謀論認為政府不驗「頭啖水」是迴避問題嚴重性，質疑領導的政務司司長有份參與決定，因為鉛水邨越多，政府承擔費用越高。委員會認為水務署墨守成規，但政府整體蓄意這樣做令事件降溫，委員會則不認同。
率先揭發鉛水的民主黨立法會議員黃碧雲批評，政務司司長林鄭月娥認為事件涉集體責任，千錯萬錯都是制度及各持份者的錯，沒有任何官員要為事件負責，說法莫名其妙，「影響咁多人，血鉛超標甚至會有永久傷害，𠵱家竟然冇官員問責！」

各方卸責 審查淪紙上制度

報告確認使用含鉛焊料是導致公屋食水含鉛的直接成因，又指現在雖然有完善的審查制度，但狠批鉛水事件是所有持份者集體失職，包括水務署、房委會、總承建商、分判商及水喉匠，各方輪流將責任推卸給別人，令原有制度淪為紙上制度。由於所託非人，最終結果是居民受害至深。
報告首先大篇幅炮轟水務署，更列出7宗罪，包括無清楚界定水龍頭食水品質責任、未充份理解世衞鉛含標準意義、未按時更新法例、未有採用正確取水樣方式。委員會更點名狠評水務署署長林天星，指他只收集經沖透後的食水樣本，而各界人士曾多次向水署提供合情合理的意見，但水署一意孤行。報告更直指他水質科學專業知識可能不足，雖然有多次機會修改取樣方法，但他仍堅持己見，難免令人覺得佢作為首長級官員有預設立場，為水務署辯護。
另一大失職部門是房委會及房署，批評現存制度存在紕漏，無監控內部供水系統使用的

房委會/房屋署

‧制度有紕漏，無監控內部供水系統使用的焊料

‧用以保障公屋食水品質機制，不論在監管或行業層面均有不足

‧品質檢驗制度有不足，太着重食水安全已知問題，無留意食水供應系統，或食水中含鉛及其他重金屬風險，也無將焊料列作高風險項目

【房委會主席張炳良】接受批評，承認低估食水含鉛問題及制度有失誤，未有將焊料列為高風險，深感遺憾並再次向公眾致歉

總承建商

‧無設立適當的品質檢驗和監察制度以履行合約責任
‧錯誤地過份信賴分判商，結果顯示所託非人，自食其果

‧樣本審批淪為例行公事

持牌水喉匠

‧作為工程專家，甚少親自建造內部供水系統，也甚少到現場監督，部份人角色只限於簽署文件

水喉工程分判商

‧有人蓄意使用含鉛焊料，罔顧焊料或影響健康及違合約規定

點解會無人推

鉛水事件聆訊中捱批 前水務署長竟獲銀紫荊

再一次證明政府並非對香港人負責
咪再糾纏係成立獨立調查委員會個點

就算調查完，執行係港共政權底下都係廢的

調查完都無，用可以睇下我個post
各位收集一下林鄭的謊言

要教育下只強調獨立調查嘅人

收集完再貼連儂

滿口謊言

要一個由民主政府成立嘅獨立調查委員會先有用

有無得同警謊黎個單挑
好打得一打三萬

push

［警告］對話會只係統戰手段 唔破解假對話 我方必敗無疑